陳柏宇新project疑似抄襲麥浚龍the album

陳柏宇冇啦啦del哂ig啲相 po新相
然後俾人同juno對比嘅時候有以下回應

梗係唔驚（有對比）啦！
inspire（啟發）一定有，但我要做嘅嘢，
唔係要避呢個避嗰個……
我想做好嘅嘢，做自己覺得有質素嘅嘢。

我其中一個喜歡嘅藝術方向，就係正正之前Juno都有做嘅嘢……點都一定會有分別，因為我地有唔同嘅character，有唔同嘅Team

原文網址：

但睇吓之後嘅作品

Juno啱啱完左The album
陳伯就即刻話就出個三年企劃

連細節位都好似 戲飛同Boarding pass

都係用舊式電視新聞做footage

2017•11•7 20:07:47麥浚龍謝安琪 拉闊音樂會
Call台小姐：你好 請問邊位搵機主
又係用call台 又係錄晒啲對話

表面睇都唔係一兩個巧合咁簡單
有好多野我覺得都真係好似

雖然我知連登好多人唔鍾意juno
可能有更多人鍾意陳柏宇
係度講未必會有人支持
不過我都係覺得但音樂係一種創意產業
唔係一句inspired by一句喜歡
就可以抹煞咗原創嘅努力

利申 唔係陳柏宇haters
17年有去紅館睇過佢concert
俾返以前嘅陳柏宇我好冇

好抄唔抄，抄個垃圾爛尾project
又想學丹麥佬咁玩到收唔到科？

都係嗰句啦
鍾唔鍾意juno就見仁見智
但創意產業入面有抄襲都唔係好事

講真呢啲概念好難話抄，你話抄歌就話啫
人哋最多都係個style好似，但兩個故仔內容冇part係重疊
而且佢自己都三番四次喺訪問講明係參考咗Juno，咁唔避嫌嘅話我相信Juno應該唔介意，甚至大家私底下可能有溝通過𠻹

成功比起一起算是甚麼
陳伯不愛江山愛美人 要返以前真係難啲

但好多details真係好似
Which冇乜推進個故事
當然最好佢唔係啦

咩疑似啫 由感情這回事果陣已經通晒天知佢呢個project係學Juno架喎

今日見到佢po左boarding pass先整合埋

如果佢真係抄人就抄盡啲 整返啲合唱歌
同自己公司啲女同事唱

係就係柒左啲
不過咁講
呢啲創意野有幾多真係完全係新野

參考/致敬 喺咁新既作品 應該冇理由唔知一定好易俾人發現架極危險

乜咁啱嘅

抄得好柒
咩料呀大佬

有幾抄呀大佬
Juno自己係主角，成堆合唱歌
陳伯個角色係説書人，全部自己唱曬
唔好見到張機票就話抄先得架大佬，照你所講以後所有mv都唔可以用呢個色調，唔可以出現機票
反正全部都係抄

btw alma世一

抄唔抄就觀點與角度啦
不過出現嘅細節又會咁啱同the album一模一樣
影啲相除左顏色風格 構圖都好似
又一樣係兩三年嘅企劃
睇大家點睇姐
btw alma真係好正 我認同

呢啲黑白復古theme一早玩到爛曬啦其實，點只佢兩個
而家得Juno可以用咩

其實...我鐘意juno 多過陳柏宇

Me2

可能係致敬啫

行開啦 Juno
呢D 19 idea 周街都係

黑白 又 Juno
Ticket 又 Juno
Blur 又 Juno
有故事 又 Juno

好心D 老Mk Juno fans

陳伯新歌outro長過切爾諾貝爾

是但啦
天下文章一通抄

你唔好戇鳩啦

而家又觀點與角度？
你開得post企硬少少好喎

Thats why我話疑似
似唔似大家自己定奪啦
人人一把口一百種真相 誰說得漂亮

好心你聽多啲歌先出黎吠

整體嚟講佢呢個系列肯定有參考the album概念
係參考幾多

一早講左疑似
企得硬一陣又俾人屌我老屈
我都係analyse我見到嘅嘢姐
衝出嚟人身攻擊我戇鳩做咩
呢度連登嚟 開放討論

有冇人將個電視footage改做一九八九年六月四日

啱呀 陳伯自己都有講
不過類近概念如果有多啲唔同elaboration同火花
對於樂迷嚟講 會有更多體會同埋新鮮感

係想討論咪話係唔係抄襲囉
加埋正文好明顯話鳩人抄啦
俾人講兩句又要縮

Inspired by 人哋又唔撚得
又要俾返以前陳柏宇你

邊撚度會有新野呀？

Btw Juno都其實係抄人

《哪個明日》幾好聽

我鍾意感情這回事多啲

抄唔抄都係某程度上主觀
上面都有巴絲講覺得唔似係
我都覺得冇問題
你可以覺得唔似架 唔洗係度人身攻擊

反而覺得颳風沙同以前啲歌差唔多，雖然係好聽
嗰時見佢del哂ig以為有咩大作，最尾都係出首唔算破格既歌

咁都唔叫抄
做到咁多野都唔叫抄 叫參考

有人跟JUNO果套
JUNO即刻升咗呢

樓主皮已收

陳柏宇過一排見記者就係講自己湊女啦，2019深潛左，叱咤拎獎又冇準備

係
同埋本身知咗juno個project都一段時間
知道佢個project 咁接近
唔單止冇驚喜仲有啲失望

原來比比鳥先係始祖

其實佢做啲嘢唔差 有諗法
係唱功真係有啲搞唔掂

Inspired by唔緊要
但係juno個project一完佢就出個咁似嘅
個觀感唔太好啫

Juno呢個藝術家形象都用咗好幾年時間去build
啲style已經變咗佢專屬風格咁濟
好多時都會用「好juno」嚟形容啲類似嘅嘢
陳伯突然間變到咁似
好聽啲就叫模仿 難聽啲就叫抄囉

乜撚野好Juno 好柒

完全講中我心聲
點解我可以講得咁1999
雖然style同概念冇版權
不過只可以話對呢個project少失望
新作冇乜衝擊之餘仲有啲似曾相識嘅感覺

【#上庭聲援 -３月６日 星期六】

🏛高 等 法 院 5 樓 7 庭
🧟‍♀️杜麗冰法官
🕙10:00
👥鄭達鴻、彭卓棋、何啟明、黃碧雲
🕦11:30
👥譚文豪、施德來、張可森
🕝14:30
👥伍健偉、郭家麒、柯耀林、李予信

🛑已扣押6天 #覆核保釋 (#港區國安法 串謀顛覆國家政權；律政司於2021年3月4日保釋獲批後即時作出覆核保釋申請)

正事緊要
大家討論之外都要繼續關注

改幾隻字就當新project喎

咁又夾硬左啲

健吾恥笑中

周柏豪大碟封面又涉抄

同埋追the album已經追到好攰
等咗三年先等到ending
一開頭明明好期待 到最尾都只係想佢快啲完
呢個idea已經比佢玩爛咗
我本身都中意陳伯啲歌
但係要我再追呢啲長project真係無乜興趣
寧願佢出返啲有自己風格嘅歌
無啦啦juno化驚佢會兩頭唔到岸

呢個勁好聽
Indie界一姐好正

我覺得第三年啲嘢差咗
我都係咁話 追到好攰

我知點先叫抄？

咁樣都叫參考
咁樣係叫唔係抄到十足
就算佢講話參考juno
作為觀眾睇，成件事變到好柒
完全冇原創性
香港人真係好鍾意抄嘢
Eg. 大南街Storerxxms

Me3

不過連登好多人都對佢有stereotype
以往睇post都有好多
不過都好欣賞佢有執着有heart
用下歌詞
又為什麼不可以 少點紛爭少點批判
喜歡討厭別用腳一踩

唔算好爛尾啫

應該話佢爛尾極都完勝星夢班垃圾

係囉原神出果陣打手都係咁講

佢又話樂壇未死
原來係靠音樂版原神
難怪啦

純粹分享 不喜勿插

睇完幾個MV反而覺得佢哋似想拍番王家衛電影細節，由玩黑白轉到彩色，啲扮菲林色調都似。不過唔知係九十年代電影係咪全部都係咁，故事睇第二個都估到借羅密歐與朱麗葉，咁又算唔算疑似呢？

唔好一黑白又講抄
用Call機、機票又話抄
重慶森林、春光乍洩全部都有呢啲橋段
呢個MV有張阿飛正傳海報
又無人話佢抄嘅？

利申：唔是陳伯Juno fan，但鐘意Juno多啲

一處參考都正常

佢係任何細節都撞到正 仲唔係抄功課改少少
咁同將個創意部門外判俾滅盡龍公司有咩分別

希望project俾佢轉下新歌路，做下啲未做過既野
其實佢紅返到對上嗰集碟都悶悶地，紅人多過紅歌
覺得最好聽已經係係《本能寺》
其實Sony 係咪好守舊，最近見phil染個髮就話轉新形象講到好突破咁

抄咩呀 佢係睇得cult片太多

決定將cult片溝mv
香港已經無人做過啦

同行最多係做吓微電影啫

但係啲19分鏡同19劇情真係麥大導獨有

我鍾意巴別塔
不過好似好少人聽
成日都情情塔塔真係有少少悶
又唔係唔好聽嘅但係有啲浪費咗陳柏宇把聲

無啦 比比鳥係影封面抄人
Juno 同陳伯係ig 相 都唔撚同

好星夢 好Hana係咪會型啲呀

要睇下佢私下有冇同Juno傾過
如果傾過Juno 又ok嘅咁又冇乜嘢嘅
但冇嘅話就

其實佢一隻碟做晒起承轉合咪好囉

咁樣拍乳柒左啲喎

不如你去聽下兩個project嘅歌，睇埋啲mv先返嚟講
我真心覺得兩者相似嘅都係啲好generic嘅嘢
其實講白啲，The Album咪又係啲普通拍拖結婚生仔出軌分手藕斷絲連最後殉情嘅愛情故事，只不過拖長三年，拍埋啲黑白懶有feel mv先包裝到成件事好特別好劃時代咁
利申，Juno fans但唔鍾意The Album成個project嘅風格，不過某啲歌抽離個故事都好聽嘅

尋日出呢個po仲未有mv 睇完再講後感
只係覺得係咁短時間
有兩樣作品嘅細節係咁相似
作為一個聽廣東歌嘅人會覺得少悶
有期待但係變咗冇乜衝擊

咁睇抄得好出面喎

咁呢啲嘢我哋常人唔知啦

大家記得開不推文
要關注返47人事件呀
我唔想比我呢啲無聊垃圾po洗走正事

中二病企劃都好抄

【#上庭聲援 -３月６日 星期六】

🏛高 等 法 院 5 樓 7 庭
🧟‍♀️杜麗冰法官
🕙10:00
👥鄭達鴻、彭卓棋、何啟明、黃碧雲
🕦11:30
👥譚文豪、施德來、張可森
🕝14:30
👥伍健偉、郭家麒、柯耀林、李予信

🛑已扣押6天 #覆核保釋 (#港區國安法 串謀顛覆國家政權；律政司於2021年3月4日保釋獲批後即時作出覆核保釋申請)

希望聽日大家要平平安安
同埋8日覆核都要安全出返嚟

佢劇情唔係抄 但係個概念碟同佢啲宣傳跟到足

係囉係囉！一早用到爛晒又會咁啱人地完咗個project先出囉！

其實Juno係抄邊個？真心想知

唔好咩都扯佢名

本來想講呢啲音樂概念點樣可以當係抄但㩒入嚟睇啲宣傳手法同visual真係似到癡線

我都想知

上面都有人講咗
黑白、call機、機票，重慶森林、春光乍洩全部都有呢啲元素
用愛情故事concept包裝隻碟、隨碟附送文案呢啲，陳慧嫻98年已經做過啦
根本呢啲嘢都唔係咩新嘢，但冇人會話Juno抄佢哋，因為呢啲根本好generic
你話邊首歌melody抄邊首就話啫

會研究吓～
才疏學淺 留意香港嘅作品唔耐
所以上面講嘅嘢都係based on 自己認知

大家請繼續關注

但係黑白 模糊相 call機 機票 電視新聞 愛情故事concept陳柏宇一次過全部撞曬喎 咁多樣野分開就好generic 夾埋一齊邊個會信係咁啱

邊首？

屌 我成日都唔記得不推文

咁講啦
兩位個project都好明顯係想刻意複製返某個年代香港嘅質感出嚟，而無論邊個做，嗰個年代俾人嘅刻板印象都係離唔開嗰幾樣象徵
所以佢兩個做嘅嘢係咪好似呢，係嘅，但係咪Juno做完之後任何人做類似嘅嘢就係抄佢呢，我會話唔係囉，因為Juno都只不過係還原緊某個時代嘅面貌

咁都唔係抄 原神都唔係抄啦

滅盡龍= 鐘生
J神=林仔

未係好睇到抄襲住wor

抄我100萬？
上擂台打過先啦

呢首好正
但好似冇人接受到呢類曲風

Juno啲歌剩係首詞已經贏十條街啦
拍乳搵件垃圾填臭曬啲歌

其實你講得冇錯
觀眾係短時間內睇到有相似既嘢
只會講一句「見過喇」或者覺得好悶
但我覺得未至於係抄
只係相同風格姐
主要係悶囉

陳柏宇好聽既歌都冇人聽既

做乜撚姐你

要致敬唔係問題
搵個爛尾仲要完左冇幾耐嘅致敬真係有啲柒

我覺得呢首個mood幾適合近年既氣氛

有同伴了
但香港人真係聽慣k歌
呢啲歌完全紅唔到

係咪可以同淑芬crossover

覺得呢類曲風幾夾廣東歌
唔識形容，但聽落有種無力既共鳴
無咩起伏，我諗鐘意既人唔多
但我就係好鐘意呢種唔會大上大落既感覺

你試下開post話juno抄人 成個連登實屌到佢sir

抄幾個唔同既野
將啲元素結合變啲新野出黎
就叫創作

呢啲淨係抄一條友就真係抄

啱啱見到ERROR疑似抄J家，轉頭就見到呢個
你估下人地一team人做個project，做concept做design之前會唔會搵大量ref？咁又會唔會搵ref果時搵到JUNO個project？
你話搵唔到我真係唔信，搵到但又做得咁似又點解呢？
其實做得創作有自己鐘意嘅piece，心諗「如果呢個係自己出品就好了」呢個心態絕對唔出奇，但點樣消化吸取返嚟嘅養份化為自己嘢就睇個人功力.....同個job好唔好pay囉

Fyi 陳柏宇都有回應返俾人話似
但係結果做出嚟我都係覺得有啲不約而同

九唔搭八

你唔鍾意Juno係一件事
使唔使咁樣講嘢抹煞人哋嘅努力

係呀可能呢啲19 idea周街都係
咁又唔見個個都有咁嘅成就
同埋佢轉左型幾耐啊
就係因為你呢啲人嘅stereotype同critique
咪搞到香港創意產業咁
樣樣野都踩 唔會真心欣賞有熱誠嘅人
每樣野都係淨係睇表面

呢首歌啲歌詞啱晒形容你

我係話 你D Juno fans見識少就唔好乜柒都好拎左專利咁啦

你抹黑陳柏宇既時候 唔通唔係抹煞人哋嘅努力

Mk老了 怕怕

我又唔係陳柏宇hater
上面都講咗啦我只係整合我自己感覺同埋見到嘅嘢姐

笑撚左

Juno 弱智老mk fans vs 廣偉毒𠃊 fans

點解連個時空背景都要抄

不如啲故仔全部溝埋佢呀笨
淑芬嗒咗董折
心姐搭上歐生

有無師兄解釋下最新個MV點拍？
聽講係一鏡到底
其實係咪來來去去同一個間房？
好似有剪接過咁

郭爾君世一

巴別塔 好正，姊妹作 所多瑪城 都正
期待梁栢堅寫下一首似類風格嘅詞俾陳伯

喺廠搭四間一樣嘅房

近幾年最鐘意聽本能寺 首曲好正